眾聞 梁振英公司新增5名董事 兩項目獲$2000萬捐款

眾聞
梁振英公司新增5名董事 兩項目獲$2000萬捐款

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 20.11.17

請支持《眾新聞》，成為訂戶
全國政協副主席、前行政長官梁振英，他出任董事的「一帶一路」國際合作香港中心有限公司、大灣區香港中心有限公司，公司註冊處最新紀錄顯示，兩間公司剛加入了5名董事，包括：張志剛（一國兩制研究中心總裁）、劉炳章（專業聯盟主席）、鄧爾邦（香港齊心基金會主席）、劉鳴煒（華人置業主席）、高靜芝（中央政策組前高級顧問），他們都是梁振英做特首時的「梁粉」。梁振英現為公司的董事會主席。另一名董事薛建平，是曾替梁振英出律師信的薛馮鄺岑律師行高級合夥人，也是最先註冊兩間公司的人。

梁振英的「一帶一路」國際合作香港中心，昨日公布兩個項目，包括：香港青年新跑道計劃、「一帶一路」消除白內障致盲行動計劃，獲得李文俊慈善基金和新家園協會，分別捐出1000萬元贊助。

李文俊 (右三) 的慈善基金捐款1000萬元，贊助梁振英 (右四) 公司的香港青年新跑道計劃，公司董事 (左起) 劉炳章、張志剛；(右起) 鄧爾邦、高靜芝出席簽署儀式。橫額左上角為梁振英公司的標誌。網上圖片

李文俊是上市公司理文造紙主席、全國政協委員，在越南等一帶一路國家有投資。梁振英的公司，在周六（11月18）與李文俊慈善基金簽署協議，啟動香港青年新跑道計劃，為香港中學或大專學生，提供免費到一帶一路沿線、具規模華商經營的發展中國家考察探索，包括：巴基斯坦、印度、孟加拉、中東、非洲、部分東盟國家等，計劃已批准10家學校的申請，將在12月起陸續起程，預計有1000名學生參與。

《文匯報》引述梁振英表示，「計劃有別於一般的遊學計劃，重點是考察華商的經營、工作和生活情況，讓香港的青年將『一帶一路』沿線發展中國家的事業發展機遇納入生涯規劃的考慮範圍內。」、「參加的學生，不一定要有考試能力，只要有進取心及辦事能力便可。有些學生在學業上未必太突出，但肯闖敢拚、願意『走出去』，可能在另一個環境，找到新的和更好的機會，更能發揮自己的才能。發展中的國家經濟增長速度高，有較多的機遇，香港的青年可以成功走出一條新跑道。」

梁振英 (前排中) 公司另一項目「『一帶一路』消除白內障致盲行動」昨日簽署合作備忘，捐款的新家園協會主席為許榮茂 (後排左一) 出席儀式。網上圖片

另外，梁振英的「一帶一路」國際合作香港中心，昨日（11月19日）與柬埔寨衛生部、亞洲防盲基金會、香港新家園協會等，簽署合作備忘協議推行「『一帶一路』消除白內障致盲行動」，由廣西壯族自治區政府及香港醫生派出義務醫療隊，為柬埔寨磅湛省因白內障致盲的民眾提供免費手術治療。計劃獲香港新家園協會捐出1000萬元贊助兩部流動手術車，新家園協會主席為許榮茂，協會在港做了不少新移民工作，得到中聯辦支持。

外交部駐港特派員謝鋒，柬埔寨駐港總領事Sin Siya等昨日見證協議簽署。資料顯示，亞洲防盲基金會名譽贊助人為梁振英妻子梁唐青儀，會長是KFM金德控股有限公司主席及執行董事孫國華、醫務總監是曾支持梁振英做特首的眼科醫生周伯展。廣西壯族自治區黨委書記，為中聯辦前主任彭清華。

《文匯報》引述梁振英說：「中心未來集中在三個範疇推動民心相通工作，包括人道主義、青少年交流和文化藝術交流。『以上三項均為中心未來工作重點，最終目標是讓各國人民知道，一帶一路倡議除了盈利，讓各地民眾都可受益亦很重要。』」

百度資料顯示，梁振英在11月9日，在香港潮州商會大廈會見來自內地的潮商資本一帶一路投資基金考察團，據中國聯合金融控股集團等網站的內容顯示，當日接待考察團者還包括：「一帶一路國際合作香港中心董事劉炳章，齊心基金會秘書長張瑞蓮，一帶一路國際合作香港中心總幹事古凡，香港潮屬社團總會主席陳幼南、監事會主席林建岳、常務副主席莊學海、副主席胡劍江、副主席陳愛菁、會董潘筱璇、總幹事林梅，國際潮團總會常設秘書處秘書長、香港潮屬社團總會常務副主席張成雄，國際潮團總會常設秘書處執行秘書長、香港潮屬社團總會會董林楓林等。」

內容引述梁振英提及，「比如一帶一路國際合作香港中心，就將在『共商共建共享』的理念下，在沿線國家開展醫療合作、文化藝術交流、青少年教育等，通過公益文化項目的開展，惠及沿線民眾。」

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：